[九西補選] 馮檢基開街站宣傳 一度遭市民斥「可恥」

已報名參加立法會九龍西補選馮檢基，受到各方指責，包括被指在劉小麗未被DQ前報名入閘，引證不再是民主派，但馮檢基繼續抵住壓力展開宣傳勢，有《蘋果》讀者報料，今晚6時多在長沙灣地鐵站出口發現馮檢基開設街站，派發傳單和播放聲帶，其間有巿民接過馮檢基單張，但亦有女途人上前力斥馮檢基：「你好CHEAP啊，可恥!」，並向馮稱：「對你好失望」。

馮檢基街站播出的聲帶中，指選民意願是民主選舉的基石，必須要尊重選民投票的自由意志，又指候選人經選舉洗禮，當選資格不容褫奪，即有展開其所指的「反DQ」宣傳，他同時在聲帶強調，自己已報名參加九龍西補選，衷心祝福劉小麗成功入閘，但亦準備全力迎戰非建制派不民主的PLAN B和保皇建制候選人，指劉小麗的參選資格若獲確認，他將會退選。

馮並重申，不能認同非建制派放棄民主初選制度，以特權欽點方式產生PLAN B，故劉小麗若遭到無理DQ，他已有準備迎戰非建制派不民主的PLAN B和保皇建制派的候選人。

appledaily: DQ馮檢基!